# Мессенджер
## Автор
P3222 Михайлова Александра

## Описание
Мессенджер, в котором общение осуществляется преимущественно визуальным путем, без помощи любой текстовой информации: собеседники способны общаться только при помощи своих заранее загруженных фотографий. 
Пользователь делает/загружает свои фотографии по определенному заранее предоставленному шаблону для базовых фраз (дальше предоставляется полная свобода в выборе выражений лица/жестов на фото для новых фраз). При помощи полученных «стикеров» собеседники могут начать общение. Важно отметить, что в приложении будут предоставлен словарь с возможными жестами/выражениями лица и их определениями в виде привычного нам текстового описания. 
Данная идея основана на теории о психологии общения, в которой говорится, что людям из разных языковых групп совершенно неважно знать языки друг друга, чтобы понимать, о чем хочет сказать собеседник: достаточно лишь заметить, какие чувства/эмоции испытывает человек, чтобы понять его. Ведь через наши жесты и выражения лица, интонации и взгляды видны наши искренние чувства и эмоции, истинный посыл, который мы передаем.

## Детали
- Продукт - веб-приложение c базой данных, пользовательский интерфейс - веб-страницы.
- Стек технологий - Spring MVC, MySQL, Thymeleaf.


## Обзор аналогов:
•	Telegram – Бесплатный удобный мессенджер, общение в котором осуществляется преимущественно текстом, а так же: «стикерами» (которые можно создавать самому), видео и аудио записями, обменом фотографий. Есть возможность создавать отдельные каналы по интересам, которые могут читать тысячи людей.
•	Whatsapp – Бесплатный простой мессенджер для обмена тестовыми сообщениями, также имеется возможность обмена фото, видео и аудио, стикерами. Поддерживает аудио и видеосвязь.
•	La-La – Необычный мессенджер, в котором вместо слов, фотографий, видео, картинок и любых других способов визуальной коммуникации для общения используется музыка. Пользователи могут отправлять друг другу короткие звуки и семплы, а также предлагать слушать целые композиции для выражения эмоций и чувств (удален из AppStore)
•	Yo – Бесплатное приложение (социальная сеть) с максимально упрощенной системой коммуникации. Есть всего лишь одна функция: отправить сообщение со словом «Yo» другим пользователям. 
               Сравнительный анализ:
                Я выделила 4 основных критериев, по которым буду выполнять сравнительную оценку приложений:
                1) Вэб-дизайн приложения (удобство его использования)
                2) Многообразие функций приложения
                3) Коммуникация (ее возможности и удобство, разнообразие способов передачи информации)
                4) Работа со «стикерами»


Оценка приложений (от лучшего к худшему) по каждому из критериев:

1.	Вэб-дизайн приложения:
    1)	Whatsapp из списка выбранных приложений представляется самым удобным для простого ежедневного общения. Его интерфейс не перегружен множеством разнообразных функций (зачастую малоиспользуемыми). Легок в использовании. Понятное расположение основных элементов интерфейса. Простая и четкая информационная структура. Сбалансированная схема цветов.
    2)	Telegram собрал в себе множество разнообразных функций, значительно осложняющих ориентирование и работу в приложении. Однако, несмотря на это, приложение также довольно просто и удобно в использовании. Простое меню приложения, удобное расположение его основных элементов. Сбалансированная колористическая гамма, в основном состоящая из белого и синего цветов, не раздражает глаз пользователя (также есть возможность менять цветовую гамму под собственные предпочтения).
    3)	Yo сочетает в себе простой незатейливый интерфейс, яркий дизайн, удобство в использовании. Однако на данный момент приложение имеет лишь один единственный язык (английский). Довольно скудное разнообразие предложенных функций. Скудные возможности в использовании. 
2.	Многообразие функций
    1)	В приложении Telegram самое большое количество предложенных функций. Имеет множество способов коммуникации (описанные в критерии 3 «Коммункации»), создание отдельных каналов, создание «стикеров».
    2)	Whatsapp имеет ряд удобных и простых функций, которых вполне хватает для полноценного общения. С его помощью можно переписываться, использовать аудио и видео звонки, обмениваться фото и видео, создавать отдельные беседы для общения с группами людей.
    3)	В приложении Yo минимум функций, при том (что является фишкой данного приложения) для осуществления общения пользователю дается лишь одна возможность – отправлять одно слово «Yo».
    4)	В приложении La-La также минимум функций, есть одна главная функция: обмен музыкой.
3.	Коммуникация
    1)	В Whatsapp коммуникация осуществляется с помощью текстовых сообщений, аудио и видео связи, обменов фото, аудио и видео записей, стикерами.
    2)	В Telegram есть возможность общаения с помощью текстовых сообщения, аудио и видео связи, аудио и видео записей, обмена фото, видео и стикерами.
    3)	В La-La возможность общаться осуществляется при помощи обмена фрагментами аудио и музыкальных произведений. Возможности отправки текстовых сообщений в этом приложении нет.
    4)	В Yo представлена лишь одна возможность для коммуникации – отправка слова «Yo».
4.	Работа со «стикерами»
    1)	В Telegram есть возможность не только общаться с помощью стикеров, но также и создавать их.
    2)	В Whatsapp есть только возможность отправлять стикеры.
    3)	В Yo и La-La нет возможности отправлять стикеры.


Вывод: 
Во всех представленных аналогах имеется стандартные элементы мессенджера, как например, общение при помощи текстовых сообщений (кроме La-La). 
В моем приложении я не буду осуществлять эту функцию, общение в нем будет происходить лишь при помощи «стикеров». 
Среди представленных приложений такая функция хорошо осуществлена только в Telegram. 
Приложение Yo и La-La дают хорошее представление о возможности общения на основе лишь определенных готовых «ответов». 
Также приложение La-La имеет интересное осуществление нетекстового общения. Благодаря этим примерам я могу представить, как может реализовываться общение между собеседниками по предоставленным приложениям возможностям: при помощи стикеров. 
Многообразие же функций я постараюсь свести к минимуму для удобства пользования, как и в приложениях Whatsapp, Yo и La-La. 
